油麻地213人全部被控參與暴動

now news

On9
告喇
全部告撚晒佢
反正係唔係都話你暴動
下次出黎一不做二不休
上！

依批仲難打過理大沒有裝果批

手足

哦

希望法官網開一面.....

唔好講到輸硬咁
身上冇molotv之類已經有機會甩

其實點定非法集結，暴動
點解721班人又唔係個個暴動
但213人又全部暴動

警方星期一深夜在油麻地一帶展開驅散行動，在彌敦道近窩打老道拘捕213人，包括173男和40女，年齡介乎14至45歲，全部被暫控一項參與暴動罪，下午在西九龍裁判法院、九龍城裁判法院、東區裁判法院、粉嶺裁判法院、屯門裁判法院及觀塘裁判法院提堂。

經過都計呀？又無戒嚴唔出得去？

佢咩都告暴動，法律阻嚇性已經冇左啦。

就好似，綁架犯如果撕唔撕票都死刑，咁肯定撕埋

暫控

又唔係定罪

家下告你？

其實暴動罪定義好廣 身處暴動現場就算冇工具都可以中
詳情參考梁天琦案

自由心證

黑警目的，係要市民要指定時間報到，唔可以咁易出嚟，
運動既然已經開始，當然會有被捕市民，唔怕壓力選擇繼續出。

無工具就需要俾鏡頭影到有其他形式參與 如嗌口號 打氣 落搬野等

呢二百幾人遲d坐監撞到班投降撚唔知有咩feel呢

天琦係俾人影到正 冇得打 但而家啲人blackblock晒 點分到佢有冇參與暴動

嚇鬼啫, 都唔夠證據

唉

係唔係已保釋？

其實點解香港法庭仲未擠提；
案件應該多到處理唔到㗎

原來4 點先開始

然而，區域法院郭偉健法官，在旺角衝突案件之一的莫嘉濤案的判案書卻直言，第19條「立法原意明顯是：控方毋須證明參與非法集結或暴動的人與其他人有着共同目的或執行共同目的」（註4）。
到了高等法院重審梁天琦案，黃崇厚法官則與林文瀚法官見解相同。他說：「雖然在條例於1967年修訂時，立法文件曾指出不用證明共同目的，不過，控方和辯方都認為，基於普通法案件的發展，現在已確立這是必須證明的，本席同意這個見解。」（註5）高等法院自是比區域法院權威，後者受前者約束。
當然，多了或少了一個須證明的元素，會影響「暴動」法的闊窄，但更重要的是對「參與暴動」的涵蓋面的影響。如果「共同目的」是元素，那麼「參與」者就只包括與其他非法集結人士有共同目的的人，不包括只是「貪玩」或為自己私人目的加入行動的人了。

希望多D人可以睇晒吳靄儀關於豬動罪成篇文,唔係聖經但都應該知多D
區院同高院係有唔同演繹,定義同 參與既因素都係好含糊
法例原意的確係李家超講到咁嚴,幾十年前法例係咁on9
區院旺角既案例就係,高院就覺得太誇張 起碼要證明共同目的
正常之後用高院既定罪元素既.不過我都同意區院D官咁紅未必信 有D係FA 有D係上環唔關事既健身兒女
真係好難講告唔告得入,但斷正前線掉磚有豬嘴既真係死硬

「天下武功，無招不破，唯快不破。」
除非指明，否則以後行動原則：快閃！快閃！快閃！

呢一批都係無裝
佢地係橫街衝出黎截擊中排和理非

十年又十年

因為巨乳華定既

一齊逃獄都得
入面咁撚多手足
當然我就唔贊成

好撚心up我係走到個批

全民暴動不是夢

審到下世紀都未審完

今次已經係all in or nothing
一係攬炒
一係滿足五大訴求
我地只要讓步就會被政權清算
唔可以再俾政權有喘息機會/兩頭唔到岸
我要攬炒啊
dlnm

你又唔係戒嚴
出街行街就暴行？ 不如叫所有人唔好出街

傻啦，淨係油麻地比速龍咬都一70人，個個full gear, 個場地仲玩埋火，入硬

依家已經排期到2月啦
還押個堆咪未審先坐緊囉
香港人仲未明個玩法?

你傻嫁
關閪投降果班人事

45歲以上一個都無
廢老

紅底官!

會唔會用集體審判？

你又知係佢掉 邊個打邊個都唔知啦

坐你老母呀未審先判

聰明啲，踢走班狗先再搞啦！
藍絲狗一定叫你依幾日出嚟搞嘢，失民意

唔會告得入

果日好多和理非返工LOOK去 仲有勁多情侶
如果咁都入到暴動真係痴撚線

以後無暴動罪嘅唔請啊！

依班傻閪 冇腦拉埋人地去死

成個時代既人無左

要睇睇
雖然好多人話之前入到罪果批 全部都無有錄影同相片證據

區院D官唔會信 full gear 唔係參與暴動
上到高院 或者和理非都有機會打甩,full gear真係

當時好多都打甩，上次魚蛋好多都認樣+實質行為加埋先入到

喂曱甴你唔好以為括住五毛你就唔係曱甴啦

要鳩拉先可以特赦

用特赦做條件黎分化

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

咁blackblock咪等於證據
佢係計你在場目的>行為

魚蛋個到有人跑走都計暴動
個官話你無份暴動點解要跑
以胸襲警之後我就唔再信法治

祝手足遇到好律師好法官
請大家多多捐錢俾星火
上庭真係好貴的

靠陪審團制度

屌你老尾 中大撒之後已經好多人叫撒出院校
跟住散水撚被人屌到無癮 咪唔出聲囉
結果搞到依家咪一獲甘

狗

認真講
呢堆未必告得入
反而投降果堆死硬

魚蛋好多證明唔到實質行為甩咗，當時入罪好多係因為無錢上訴而認罪，唔好攪亂

全香港有200萬暴動
諗起都興奮

梁天琦係煽惑暴動呀，咪膠啦

冇撚計架喇
得返特赦
唔好諗縮數
博佢地告唔入
我地真係當手足唔係condom嘅
就唔好自己過正常生活
要抗爭到底

老實講 有防禦性用具都可以駁到話有手足提醒在場危險
比用具你離開

絕不割
但真係好絕望
救poly 係100命換1命

要錢無限支持

律政司會放上高院審再講啦
點睇都係放大部分人 上區院 比個釘官你搞掂

你up 乜鳩呀？
睇直播扮咩自己有落場呀？

你搞笑？

每日笑話 法治

點會入唔到，poly嗰班就入唔到

Poly死十次都唔夠

遲早真暴動

多得班冷氣唔少，害撚死人

咪係，油麻地個班係當場斷正，大部份都有 gear

[721元朗恐襲] 截至十一月二日，只有「6人」被控參與暴動

^_^

好快香港人除咗身分證之外，每個人都有暴動案底 嘅然個個都有，有乜好怕?

係武力唔對等既情況下
一日仲打陣地
一日都仲係損傷慘重

講左咁耐唔好打陣地 都仲要打
睇黎都係

好似無得無釋呀嘛

你講既野 上訴去到高院我係同意既
我意思係唔信區院既官,到時唔知好彩定唔好彩 如果好多人係坐2-3年
上訴得黎可能都坐完啦

有無人知係邊度過堂

又有險可守呀？on9

好殘忍，加埋刑期成2000年仆街政府！

唔係要掉先叫暴動，只要個場面定性左係暴動(玩火)，而有理由相信你有份參與(即係full year)，就入得啦

有火魔豬嘴全裝果D基本上坐硬

屌你老母, block左都仲見到你個reply.

完全封鎖

講撚左無數次

都幾可肯定 十𡃁歲個啲衝動

大個啲齊上齊落焗跟

拉晒

我有朋友2016個時俾人入暴動都要有曬好多證據證明嗰個係佢先至入到

收嗲啦屌你老母咪扮野

最撚怕就係咁
判得你1-2年 你要處理咁多上訴都至少幾年
點都要坐左先

其實咩叫full gear
我剩帶口罩+泳鏡又算唔算

而家係條街行都告暴動
姐係叫啲市民再做盡啲啦
焗和理非變勇武

叻叻政府

感覺上要撤銷公安惡法仲緊要

有GEAR 入硬
平民LOOK都就應該甩到
打個位都係個現場動機

你話我on9弱智都好 救佢地既方法係
果晚成條彌敦道有成十萬人, 全部人一齊去自首
我想睇下一個政府點樣告晒十幾萬人暴動
審案洗唔洗審到下世紀?

全面取代工種。

告曬班高學歷，高學歷工種空曬。
藍絲又做唔到。
明正言順輸入大陸高學歷填補

唔想益佢地就要攬炒先

2016年個時無full gear ，無black bloc 呢樣野嘛。

睇黎依家出得黎
就暴動走唔甩

冇問題
照還押慢慢審
反正曬既係你自由既時間黎

登記晒身份證 慢慢追 慢慢審咪得

唔係講緊一千人wo 係十萬人wo
佢搵個島還押?

exactly就係要依樣
到時咁多案排期 佢點撚樣審?

直接全香港人加條暴動罪先囉

你當官傻咩，好地地，半夜三更帶口罩又泳鏡係現場出現。真正路過/ 街坊係應該乜都無，casual wear。
我知大家好傷心，但現實歸現實，唔拉都拉左，而家唯有贏先有出路

無知一問，如果捉到有豬嘴，但考慮到警察有過度使用催淚彈既情況，會唔會有幫助。

其實自首真係好on9

你覺得真係贏到咩 我諗最盡最盡都係爭取到獨立調查委員會
要真正救到義士 除左解散成個政府我都唔覺得有方法救到

冷氣軍師唔好扮嘢啦你邊有落場

咁咪到時有D 告有D 唔告囉,咁又點呢?
佢依家元朗咪有D 告 有D唔告
檢控權就係律政司度 ,好似胡仙案咁 你咬佢食?
你對住有尊嚴既政府咪得,佢都冇尊嚴你笑佢 佢唔會受傷

咁你點解唔返屋企要係現場出現？仲要著到全身黑色？

火魔還火魔

豬嘴還豬嘴

有火魔就麻煩啲

我寧願唔成立獨立調查委員會都想放返D手足

得幾十/幾百人自首緊係ON9 好似雨傘咁
但我提出既係十鳩幾萬人一齊自首
目的就係要塞爆法庭schedule

sorry我真係諗唔到仲可以點先救到手足

On9你班狗亂9咁射tg
成個旺角 毒撚到呢
我帶豬咀 泳鏡自保身體健康又唔得咩

只希望官唔好判十年
5-6年好了

有機會嘅，不過好難。
黎緊要盡快聚返啲勇武。唔好再玩陣地，不過一直淨係叫佢地be water 都做唔到，唔好話其他。所以好難會贏

法不治眾，有多1至2萬人被告，d人入到監倉，10個人有2/3個係手足，根本5會驚

認罪扣減 1/3 已經 6年啦
扣埋假期就5年左右

莫非想玩新疆嗰套！

超簡易入罪+非常多數量嘅犯罪人口

藉口建新監獄（集中營）

全部推入去服營/再教育

先係近兩代香港人入營

大陸人移植香港完全取代香港人

咁你又放心
十年我估大部分都冇咩可能
有人估計過 律政司 點都會放大部分案件去區院 唔係高院
1.根本冇可能每一個慢慢放高院搵陪審團判,冇咁多時間資源,一定想盡快拉你堆人坐
2.一有陪審團 好多人會同情佢地,而本來高院定罪率就比較低
而區院可判處最長監禁刑期係7年,所以咩暴動係十年 同縱火係終身冇錯,
但相信 好多都唔會放高院啦,當然7年都好嚴重啦

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

開頭比拉個d好驚，越後個d反而輕鬆，只要可以保釋，審到佢到5，6年後。

魚蛋2/30個都成1/2年先審

Body is dead

好撚多前線 有gear呀

同感

唔好咁講⋯

但佢地會覺得就係為左警暴/政制先出黎
寧願死都想成立獨立委員會

OK
咁以後和唔和理都照衝
反正大家同罪
你咁樣係唔會令香港人驚

所以先會起集中營或者送返大陸

睇怕政府就快要起多個新監獄,
去俾所有被告暴動嘅人去錯.
唔係的話香港d 倉一定爆棚....

人愈小
糧食水不變
愈大機會留守耐啲
班狗要考慮好多嘢
武器上要攻一定攻得入
咁點解仲未攻入去？
班popo整體承受嘅唔同壓力比留守嘅人多
當你拖到紅隧popo同消防搜證完
再緊急維修好再開通返隧道
你估班狗仲會唔會圍poly?
班狗仲會唔會塞住條紅隧？
唔係點解要玩咁多心理戰 派唔同人去勸降
一句到尾
入面如果夠食物同水
意志堅定應該留守到最尾
你方班popo會拎實彈槍攻入去咩

認同

咪撚出，燒掉gear，係圖書館睇書

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

除非已確認犯了嚴重紀律問題被大學紀律委員會開會正式開除校籍，否則已交了學費的正常學生有權留在學校。因為大學已收了學生的學費，所以就算校長亦無權趕學生走。

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住尖東商廈/酒店/商場嘅人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。不要冒險出逃！

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被狗拉。身處理大的校外人員萬一被捕時可辯解話昨天入去理大搵朋友但無辜被困。

十年後見

唔係告暴動先出奇

咁都重有得打飛機

大家blk jor 呢條垃圾未

有無判詞可以參考
我老豆死都話個官無講過lee句

[選情告急] 有人急聘選舉投票站保安員 ！！

邊會咁易

我估要睇裝扮同動作嘛？唔通魚蛋有個阿伯慢慢側邊行過又入？

著曬裝都唔叫參與暴動？
咁都打得甩仲勁過清洪

講真
我覺得民憤繼續咁發酵落去
唔好話燒差館燒法院
遲早有人會劫獄救番晒d人出嚟

逃去邊，
有曬認錄，
邊出到境，
撘洗頭艇都拉你返去啦。
真係浪跡天涯咩

係唔撚係都暴動

暴動告得多已經變得好兒戲咁 著黑衫就告得

法治真係好仆街

鬼同冷氣分清楚先

咁多人犧牲 為既只係求一個公道

關冷氣軍師咩事。
關都關留poly個班
尤其係鄭立呢條友，要塞論，我屌佢老味

其實5年裡面可以做好多野

我估政府其中一個plan 係兩邊特赦 所以咪捉多啲人
不過等形勢去到佢果邊 佢見照告手足唔查如綠曱甴都過到骨 佢就會照去

所以而家放棄=一鋪清袋 打到港共仆街先救得返啲人

同一條罪可以擺唔同院？ 我一直以為係睇最高刑罰 過7年就要上高院 定係講緊大部分最後會唔告暴動 轉告其他罪？

又冇撚曬啲行動post喇屌！
聽日5點 有早冇遲

睇左LI篇先
如果我係黑警會幾頭痛
後面個百幾人都唔知要點證明佢地集結

屌你老母著晒裝就=暴動？
屌你老母呢條罪本身係入六七，條例含糊不清搞到而家港共亂鳩咁用

參與暴動呀

唔知啊
今日點撚知聽日事

d court 啦，最高7年，認罪後都係4年半，白紙+道歉認死狗求情減起碼3/4個月，扣埋假4年走得，況且量刑起點未必7年

雖然3年都走唔甩

唔認罪就要小心睇路

咁耐以黎係咪得梁天琦甩到亞皆老街暴動罪一次？
我講緊真係要過左堂 要上庭打官司
唔計差佬一開頭9up 老屈 之後連堂都未過果d

你收下皮啦，上面咪有篇嘢解釋囉
要證明共同目的

唔係叫人認罪，我意思係最好問咗律師傾吓先決定

所以最好都係去探訪放工曱甴，自己做主動最好

需然唔多地方報導
幾日前，習生首次話要用司法機構嚴懲香港暴力
再睇番呢兩個禮拜理大成件事前文後理（佈局）
跟住就成村人被控暴動
乜真係巧合咩？
班知情政客話理大裡面嘅人自己行出嚟投降，已經係最好選擇
直覺上，我覺得可能唔係大話
根本上整件事，係一個局，係祭旗，係國家級嘅部署同決定

咪係，咩好地地做乜載口罩泳鏡？
唔同以前
而家唔知幾時就係咁放催淚彈呀，我帶定傍下身好正常啫

講你就叻😂

半年前重吃喝玩樂緊 半年後就要食監獄飯 打飛機都要對住廁所門打

講完有冇笑

你收皮啦，就係你呢d樂觀撚覺得poly守到，叫人不斷守。宜家搞到大頭佛
俾人告就話告唔入，
你有無案例證明告唔入呀，傻撚

可能TLDR 但我冇辦法縮短

暴動罪的最高刑罰因各級法院而異，區院最高可判監七年，高院則可判處暴動罪的最高刑罰、即十年監禁。據旺角騷亂一案，在廿多名被控暴動罪的市民中，有八人在高院受審，最終有三人脫罪；另外20人則在區院受審，最終只得兩人脫罪。雖然該案在高院脫罪的比率表面上較多，但一旦定罪，判刑亦較重。旺角騷亂中在區院判刑最重的，是暴動及縱火罪成的楊家倫，判囚四年九個月；另一位被指向警方掟磚的鄧浩賢，則判囚兩年十個月。在高院，其中被指向警方擲雜物的盧建民及梁天琦，因暴動罪分別被囚七年及六年，屬案中判刑最重。
至於在哪一級法院審理，則由控方決定，法庭一般不會置疑。翻查資料，根據蔣麗莉司法覆核案判詞，法官開宗明義指出，「香港並不存在由陪審團審訊的絕對權力，亦不存在被控可公訴罪行的人能選擇以此方式受審的機制。在原訟法庭由法庭連同陪審團審訊、抑或在區域法院只由法官審訊，律政司司長有特權作決定。」在本港，審訊有沒有陪審團，被告無權選擇；律政司才有權決定。

唉，去救poly個班真係

咪打飛機啦，政府唔會再讓。
習大大之前無出聲都仲可以幻想下。而家出左聲一定乜都無。拉哂啲人就算。

現場捉到宋世傑都打唔甩

魚革 , 拉 90 人 , 告 37人 , 27人被定罪 , 當中10個暴動 , 無 black bloc 影到樣有攻擊狗先告得入

問題係和理非會驚死

梁天琦煽惑暴動不成立
會係一項暴動及襲警罪成立

篇野就我post既
我都覺得唔好當聖經 同埋 我提出只不過係冇full gear既路過人士 有希望
認同full gear真係幾難令區院官信你...

如果係咁要拉埋朱媛落水喎
仲有好多老師都要

天氣轉涼就少d開冷氣啦

梁天琦個幾個都有用#不能證明有共同目的#去反駁，結果係點，大家都知

屌你老母守你老母，無啦啦變咗我樂觀話理大守到，學共匪思想亂扣帽子？

山埋房門

On9 加埋理大 成千人被告暴動

收皮

告到先算啦

屌你老母唔係告你就口響響

呢d應該要上訴到高院/終審先打得甩（？）
裁判官唔會太嚴謹

利申：斷估

輸左了

貪曾臨尾都打得甩 不過已經坐佐同玩佐幾年

一搞隨時一兩年先上庭 又冇得出境 壓力唔細

鄧炳強一上場
全部告暴動罪

大撚把前排火魔啊屌你

輸閪咩 勇武上得場就預左 準備勇武和理換位喇

講到終院 就其實係為啖氣 同埋案例 幫助日後既義士
聽新聞返黎 打得都要係上2,3千萬既數字

老老實實 拉佢落水係點解釋
齊齊入獄？ 更何況你點知佢冇救義士？

記得告埋呢3個

停止指責！

仲有佢

仇恨只會不斷加深，可以預期恐佈主意將會掘起，此地不宜久留

魚革都有幾個暴動不成立
林傲軒 林諾文 林倫慶

個icon好傳神

做9佢老母

前線嗰d都走到，係物資人鏈嗰d比人截。。。

不嬲係咪都告暴動先

有得走好走

希望打得甩 唉

理大一役真係…

成個tst都暴動現場？

你唔好害死人

有無這213人的名單?

睇大波驊心情
前排比人推撚左落地
咪告返你班友暴動報復

着黑色外套係因為而家天氣凍

老老實實, 咁多人等住上庭
無得保釋果D有排坐

齋豬咀小事，black bloc 難搞啲

當一街都係有暴動案底既人個案底仲有咩用呢

有法例唔俾black bloc ?

black bloc 本身唔犯法，但會成為你有"共同意圖"嘅證據。毫無合理疑點依樣個個官把尺唔一樣，有啲可能覺得有8/9 成機會就入得，有啲就可能9成半就入得。另一方面講，依啲現場捉嘅case, 雖然舉證責任係控方到，但辯方嗰case 都起碼要make sense 先會說服到嗰官，事後拒捕嗰啲就易打好多。

你真係五毛黎ga wor

汽油彈同火真係唔應該用，好易傷及無辜
玩屎尿好過

哦
都係想人攻陷巴士底監獄姐
明架啦

而家有幾多拉幾多，一方面可以減少前線手足，到政府無招出果陣就考慮用特赦，所以而家佢一定亂尻咁拉人，夾住班被捕手足黎同香港人還價

加下似一有人玩火
就暴動
無玩火係周圍都當你暴動

Poly守城自首撚可以去一死以謝天下

真係睇彩數
愈撚住個藍官

咁大犧牲就咪係度講風涼話啦

依班仆街一定要清算

打開陣地無端端死守大學根本同自盡無分別
中大放過你紅隧大學點會放過你

個司法已經信唔撚過

叫左唔好再送頭

殺咗啲綠色甲由 係咪暴動呀

告就一定會告
但告唔入

一定要清算呢班仆街

你咪玩啦....當場斷正....係望佢會輕判

一定會告得入，你地班仆街送人去死！
213個被你地送頭，送死

街頭捉到都唔係易入
估計都係鳩告

但非法集結個啲好難講

如果法官接受非法集結係一場暴動，入得非法集結就等如入得暴動

當全部人都有案底
當全部人唔當案底係一回事嘅時侯會點

拎架車撞斷腳都係坐幾年

係咪全部會經陪審團審？

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

除非已確認犯了嚴重紀律問題被大學紀律委員會開會正式開除校籍，否則已交了學費的正常學生有權留在學校。因為大學已收了學生的學費，所以就算校長亦無權趕學生走。

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住尖東商廈/酒店/商場嘅人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。不要冒險出逃！

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被狗拉。身處理大的校外人員萬一被捕時可辯解話昨天入去理大搵朋友但無辜被困。

下星期理工大學周邊應該會通返車可以行人了，到時黑警甴封路駐守嘅數目會大減。
留守嘅同學們在裡面最多住到過埋農曆年，我唔信理工大學下年一月底過完農曆年仲唔開學！

港共現在怕國際譴責連強攻入去理工大學都唔敢，更加唔敢餓死人，所以如果唔夠嘢食就提前一個星期前向外舉牌話入面唔夠糧食，要黑警俾醫護或記者帶糧食入去。
如果裡面餓死人或發生其他人道災難嘅話，柒婆就肯定要被國際通緝拉上國際法庭審判了，除非佢想成世留喺大灣區唔出去。